**Лабораторная работа №4.**\
**Минимизация булевых функций.**

**Выполнила студентка гр.ИСЭбд-21:** ***Юденичева Дарья***

**Задание:**\
Разработать программный продукт для минимизации булевой функции
из четырех переменных (любым методом). При запуске программы
случайным образом заполняются значения функции в таблице
истинности (таблица 1). Пользователь указывает конечную форму
логической функции (ДНФ или КНФ). После расчетов программа
выводит функцию в выбранной форме.

**Программа:**\
Среда разработки **IntelliJ IDEA Community** и несколько стандартных библиотек ***java***.

TruthTable - метод заполнения таблицы истинности\
convertToDisjunctiveNormalForm - дизъюнктивная нормальная форма\
convertToConjuctiveNormalForm - конъюнктивная нормальная форма

**Ссылка на видео:** https://youtu.be/P3dJap5gqYQ





